\subsection{\acf{cccv}}
	
	\label{kap: cccv}
	 Die dargestellte CCCV Ladestrategie wird oft als Standard für geregelte Netzteile verwendet, welche zur Ladung der Batterien benutzt werden (siehe \cite[Kap. 2.4]{2013RheinerKorthauer}).
	 
	 Der Arbeitsbereich des \ac{cccv} Ladegerät kann wie in Abbildung:  \ref{img:cccv} für eine Batterie mit einer Ladeschlussspannung von 28,8V und einer Strombegrenzung von 10A eingestellt werden. Der Ladevorgang mithilfe der \ac{cccv} wird in zwei Schritten realisiert: 
	 
	 \begin{enumerate}
	 	\item Konstantstromverfahren (CC): Durch Aufbringen eines Konstantstroms an die Batterie, der bis zu einer einstellten Ladeschlussspannung aufrecht erhaltet wird
	 	\item Konstantspannungsverfahren (CV): Wenn die Batteriespannung den Ladeschlusswert erreicht hat, wird der Ladestrom stückweise reduziert. Dabei muss der Konstantspannungswert gehalten werden.
	 \end{enumerate}
	
	Der Ladevorgang der Batterie ist in Abbildung: \ref{img:cccv} dargestellt. Der Strom bleibt konstant im CC Bereich. Wenn die Spannung die eingestellte Ladeschlussspannungsgrenze erreicht hat, sinkt der Stromfluss durch die Batterie, was in Abbildung: \ref{img:cccv} im CV Bereich zu sehen ist.   
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{Bilder/bms/cccv.pdf}
		\caption{Während des Ladevorganges: CC-Modus bis zum Erreichen des Ladeschlussspannung, ab dann CV-Modus mit abnehmendem Ladestrom}
		\label{img:cccv}
	\end{figure}  
	
	Die \ac{cccv} Ladestrategie wird für das Laden von Lithium Ionen Batterien verwendet und fälschlicherweise dem \ac{bms} zugeschrieben.
	
	Die \ac{cccv}-Ladestrategie kann keine \ac{bms}-Aufgaben erfüllen, denn sie schützt nicht vor einem Über- oder Tiefentladen der Zellen und verfügt über keine Balancing-Funktion. Erst durch Hinzufügen von einem \ac{bms} ist dieser Ladevorgang für diese Art von Batterien hinreichend sicher.